是咁的，我出租陪葬服務，專職陪伴客人死亡

是咁的，我出租陪葬的服務。

陪葬的服務，包括幫助你完成遺願，還有24小時全天候的陪伴，直至下葬。

正確點來說，出租服務是一個幌子，我是在為自己尋找合適的死法。

我的人生，只有一個目標，就是死去。

我的家庭在舊區經營一間紙紮店。

從小到大，當別的小孩在玩超人迪加、數碼暴龍機或者芭比時，我是玩哥斯拉大戰紙紮公仔；

別人用玩具屋玩煮飯仔，我則是直接用紙紮大屋、萬億元冥通紙幣玩大富翁。

當然，隨着科技的更新，IPhone、IPad、SK-II我也擁有，雖然只是紙造的。

我不明白為什麼會有紙紮公仔的出現，後來發現，人是非常害怕孤獨一人，因為人類忍受不了寂寞，即使死後。

「怪小孩。」

這是別人對我的評價。

我倒不覺得自己有什麼怪，跟別人一樣會吃飯、睡覺。

唯一一樣奇怪，大概是因為我在「我的志願」寫下：「長睡不醒」

還有在無時無刻都在穿長衫長褲⋯⋯還有戴手套。

凡事必有因，我有一個奇怪的家族病。

從小的教導就是，我絕對不能踫到別人，特別是屍體。

lm

「特別是你愛的人，更加不能。」父親特別的叮囑我。

直至我十歲的時候，我終於明白自己是患上是一個怎麼樣的怪病。

那天，天色灰灰沉沉，陰霾蔽天。

公公靜靜的躺在床上，一點也不動。

「公公過身了。」媽媽鼻音略重的說。

「什麼是過身？」年紀尚小的我，不明白地問。

「即是不在人間啦。」

「怎會呢，公公仍然睜開眼喎！」我指着公公說，雖然他沒有眨眼。

「現在會合上啦。」

媽媽柔柔地往公公的臉上一掃，公公終於瞑目。

圍在床邊的眾人，都不禁流下眼淚。

「重新打開不就可以。」我用戴着手套的手撥開公公的眼皮，公公馬上又『活過來』。

結果我差點被老媽子吊起來鞭打。

西樓

正皮支持

徐均咏留名

Lm

不知死為何物的我，在當時也略略知道，人是非常忌諱死。

他們忌諱得，彷彿死亡其實並不存在，害怕得連「死」或近音的「四」也不能講。

生前沒有人會積極準備自己的喪禮。

在當時的我，卻非常羨慕死去的人能「睡覺」。

對我來說，張開眼睛去上學、讀書、交朋友、找工作都是些令人疲倦的事，人到底為什麼要活着呢？

我也想睡覺，不願再醒過來。

到了晚上，大風呼嘯，冷得家裡養的貓都瑟縮在被窩裏，喵喵的叫。

我怕公公會着冷，就帶同自己的被子，來到他的『床』前。

「公公真壞，自己獨佔這麼有型的床。」我爬進他的『床』說。

當然他沒有應我。

他的『床』裏，有一隻紙紮的小貓，是媽媽親手紮的。

「一起睡覺囉，這樣就不會冷。」我說。

從小到大被人逼戴手套的我，那天睡覺時，我把它脫下。

結果輾轉反側的我，就這樣死去。

死，就是全身突然麻醉，然後失去控制力氣的感覺，身體每一粒細胞、毛髮和組織都像跟我脫離關係一樣。

當時的我，只能隱約聽到、感到母親抱着我的屍體痛哭，大喊着我的名字，只是我動彈不能，體溫一點一點地流失。

我感覺身體輕盈的⋯⋯不斷往下沉、再下沉⋯⋯

那時我明白，為什麼從小到大我都被禁止與人接觸。

原來奇怪的家族病就是⋯⋯

每當觸碰到某個人時，我的死亡時間便會隨即與他同步。

再次張開眼之際，我已經拖着阿公皺紋滿佈的手，他慈祥的笑着。

「你也死了？」

LMLM

四周漆黑無光，眼前只有一條盡頭深埋在黑暗的橋，側旁豎立一盞盞日本的神社赤燈籠。細看之下，有一片片櫻花飄落橋上。澎湃的水流聲從橋下傳出，橋下似乎就是急湧的河水。

橋的開端有一白色大石寫着：「渡命橋，又叫生命橋。」

「過了那座橋後，人就是真正的死去，離境人間。」公公在橋的起端，拿起印有他的名字的燈籠。

「真的嗎？」

我終於可以睡覺了？

「多謝。」

「不要忘記我！」

「你這個殺人兇手！」

犯了禁忌的我，本來應該死掉的，是徹徹底底的死了。

可是記憶來到這裡，錯亂不堪，有被人竄改的感覺。

不知怎地，我醒了。

當我醒來後，我發現自己睡在家裏的床上，手上卻多了一條不知名的手帶。

好似幾有趣

gay廉出文

留名等睇

「媽，我復活了？」

我去問媽媽，媽媽只是說我發什麼神經。

「妳不是抱着我的屍體在哭嗎？」

她疑惑的盯着我，用手背摸一摸我的額頭問：「你是不是發燒了？」

我頗肯定我不是在發夢。

「爸爸呢？」

媽媽面色一沉說：「不要再提這個賤人。」

賤人？

「小雲，來跟公公下棋吧。」

我的房門被打開，只見原本死去的公公拿着棋盤、微笑地看着我。

我全身都毛骨悚然。

從死裡復活後，我的世界改變了。

為什麼這樣，至今我還未解開謎團。

留名

gay廉巴終於返黎!!!
有買你本書呀

名 已留
Btw我係窮郵差第二季幾時有

唯一肯定，從那天起，我己經變成世上最奇怪的人，同時也發現兩個秘密。

第一，非常荒謬的是，每當觸碰到某個人時，我的死亡時間便會隨即與那個人同步。

二，更荒謬的是我死不去。

每次死去，我都會復活重生。

醫學上，有一種現象叫拉撒路症候群（Lazarus syndrome），就是一個死人能無緣無故地再次復活，偶有送到殮房又自己爬起床的案例，奇怪萬分。

但拉撒路症候群的人，大多都先經歷過心肺復甦，我根本什麼也沒有就活過來。

是死法不對。

我只有一個願望，尋找到對的死法，讓我能真正死去。

夢巴 會唔會太快 多謝支持

I miss you

係忌廉

巴打

為此，我創立了一個職業。

出租陪葬師，陪伴客人死亡。

你問我有沒有客人？

客人多的是，因為想找人陪伴自己走人生最後一程的，其實多的是。

上門的客人，大多將死之人。

譬如說，今天這個女生。

她是一個穿白色長裙的女生，有一把烏黑柔亮的秀髮、白如雪的肌膚、標緻動人的五官，一副乖乖女的樣子。

她就站在我的店前，不肯定地問：

「請問你就是IG⋯⋯那個出租的⋯⋯崔六雲先生？」

「嗯，我出租陪葬。」

她說，她叫徐薾君，是一個17歲的少女。

徐薾君是一個無可挑剔的良好學生，校內獲獎無數，品學兼優的領袖生，深得老師和同學歡心，是一顆閃耀的明日之星。

家庭背景良好，而且長相可愛，人緣極好。

在許多人眼中，她人生的開局不錯，順利通暢。

對上天來說，或許她是妒忌的對象，因為她康復的機會近乎零。

對我來說，或許她是「對的死法」。

感覺幾似自殺專賣店

live左

Welcome Back

精神，終於等到你

留低正皮 等考完final先睇

推

你終於返黎

留名！

睇個標題仲估係金仔

留名 終於等到

冇留意開，一路都唔知你用咗唔同名

希望巴打鍾意

好鍾意了解同死亡相關嘅事
留名支持

多謝文青女神袁澧林巴打 你係少數

呢個故都有啲關係 ⋯⋯我覺得

出多d故

新故ar
lm支持

主題好吸引 支持

之前唔係話短期唔再出故架啦咩
見到你返黎好感動
btw咁快上熱門 正評加速

每當徐薾君做運動時，她總容易感到頭暈，陸運會也試過比賽後喘不過氣
，只是當時不以為意，認為是身子虛弱的問題。

直到情況加劇，她全身也會骨痛，而且腹腔痛得入院。

檢查後，發現是脾臟發生血栓，組織壞死。

醫生驗出，她患有鐮刀型紅血球疾病。

鐮刀型紅血球疾病起因是基因變異。血紅素 b 蛋白的第六個胺基酸被代換，導致紅血球中的載氧血紅蛋白在低氧和酸性的環境下出現異常，把紅血球撐成鐮刀型。

紅血球變成鐮刀型，會比起一般正常的紅血球更容易塞在血管，造成血管阻塞，當細胞無法獲取氧氣，身體的組織便容易壞死。

當血栓出現在身體各處器官造成缺氧，長久下來累積的傷害會造成多重器官衰竭。

而她來找我的時候，脾臟已血栓多次，幾乎壞死得不可挽救。

「不用擔心，妳會大步跨過。」

母親總是充滿正能量，在身邊無時無刻鼓勵她。

她也是這樣的告訴自己，要存有希望，凡事都有可能。

說到這裡，她就從袋中拿出一大盒藥丸，裡面裝滿不同形狀和顏色的藥，藥包上都寫有不同的數字。

她尷尬的笑說：「母親給我的，她找遍不同的中醫、偏方和保健，說我吃了會好，一定會康復。」

她吃藥已經花了十分鐘。

看着她吃藥，我只在思考⋯⋯器官衰竭也是一個我未試過的新死法。

可以一試。

打開我的筆記本，就加上器官衰竭這一項。

簽訂合約，握握手，就代表正式接納委託。

「我們的死亡時間已經同步，我會陪伴妳直到生命的最後一秒。」

她深深的舒了一口氣，笑容續現，只是笑容帶一點疲憊的感覺。

人就是那麼的奇怪，當有人陪伴自己的時候，便會產生安全感，心安理得。

如果沒有這種心態，我就要失業了。

「所以，我是不是有遺願可以請你幫忙？」

「嗯。可以。」我最討厭這個環節。

凍忌廉

LM
love you

gay 廉新故留名

記得你呀巴打

見到gay廉有新文
唔講咁多，即刻留名

留名等喊

咁大鑊

係呀創巴

留名支持

gay廉

你每次嘅題材都好得意

因為將是咁的放埋上標題？
btw 我係佢Fans啦

今日知就得

見到你出故就諗起小藍同bobo嘅sweet同sad 真係好深刻

LM 支持
上次追巴打係寫去日本的故

Live

知返之前啲故先

「我有一個遺願。我想⋯⋯入葬前⋯⋯你幫我對一個人說出自己的心意。」

「表白？」我問。

我只能說，非常無聊。

我也沒有預期過是什麼有趣的事，反正將死的人，總離不開想做某幾項的事情。

人生，本來就沒有什麼趣味。

「我想嘗試約會一次⋯⋯在死之前。」

「可是，妳也需要我幫助妳表白？」

現在的年輕人動軏就有數十次戀愛的經驗，我哪能追得上，更不用說一個可愛的女生。

「我沒有什麼戀愛經驗。」她尷尬的說。

家人對她的管教嚴厲，規限多多，從小到大，她都只能將全副精神放在學業上。

我都係 多謝巴

又講大話？

好呀 如果身體頂得住

多謝支持

希望 巴打鍾意

巴打等左你好耐！未睇先支持

未睇先留名
留名之前仲諗緊洗唔洗改返之前個名等gay廉認得我
買左郵差啦(有你簽名) 不過未考完試 考完試再慢慢細味

未睇先留名 gay廉！

gay廉新故

西巴
太快入黎live左

加油

留個名再睇

你終於返黎啦，太感動了。

明明就我係你fans
留下正皮

金仔vs gay廉

留個名先

太早入黎

你個名

屌 太快入

改左名 之前個名比fd笑
雖然我覺得幾有詩意

正評留名
好似早咗少少入嚟

Lm 終於等到你

上左熱門啦gay廉

見到個是咁的以為係金庸巴
碌個一蚊入黎先, 唔係鬼故黎架嘛?

留明！！

Lm
我老豆就係器官衰竭走咗

LM等挽歌巴出新歌
btw睇嚟要隔好耐先再睇 每次追到gay廉嘅故嘅live都搞到好心急

Gay廉終於翻黎了

未睇先正皮留名

留名睇sad end

正，又有新嘢睇

最鍾意睇生死的故仔。支持留名！

LM

留名等完sem一次過睇

lm支持

凍gay廉

皮已正

追完墨巴既病港又有新故追
好開心

Gay廉 末日故有冇啊

same 好想追數

我仲記得嗰陣時話去完旅行出

皮已正 但咁早睇到又要瘋狂f5

正故 支持！

有趣有趣
加油！

早晨呀

明天，她與一個男生會有一場約會，是她暗戀的對象。

樂仔是他的名字，他們是鄰班的同學，會一起上英文堂。

樂仔總是第一個舉手搶答問題，然後說無厘頭答案逗得全班大笑。

她從中一開始，便開始留意這個人。

無論是他打籃球的時候；在走廊經過的時候，她都會被他吸引。

他不是特別的帥，打籃球也不是特別的有型，甚至糗事不少。

但他打籃球時，總會有一種令人喜悅的感覺，大概因為他笑容很好看的關係。

家人的關係，她不能在中學時期談戀愛，一直都沒有再進一步。

「從小到大，家人都為我安排好一切，我什麼都不能自己控制。人生只有讀書、讀書和讀書。我知道自己所餘下的日子不多，因此這一次，我想憑自己的意願去做一次。」

她放了一張紙條在他的抽屜。

「你的笑容是我見過，最燦爛的陽光。」

這好像不是本世紀的表白方式。

WhatsApp、Snapchat或是電話⋯⋯

何況，戀愛的經驗，如果她找我，真是找錯人了。

我連什麼叫戀愛都不知道。

我說：「我只知道男生都是視覺系動物，所以穿得漂亮一點應該沒有錯。」

「嗯⋯⋯嗯⋯⋯」她拿起一本無印A5植林木橫間筆記簿出來記錄。

她果然是一個好學生。

「所以第一步，我應該去買衣服？那你陪我逛街挑衣服吧。」

早晨

忍唔住手

你好巴打

Love you too

Off巴

多謝SKA巴

早呀gay廉
又係咁早有文

忘了是誰跟我說，買衣服最重要的不是它有多貴，是不是名牌，而是它有多合適自己、展現自己的氣質。

例如一個婆婆沒可能穿迷你短裙，而青春少女該穿的是展現到自己青春氣息的衣服。

她拖着我逛了大大小小的商場，只有兩件事做。

就是買、買、買和試、試、試。

這段用電腦的1和0去代入表示，大概是

010100101001100010101010101000101011100010101010101010101010101010101010101010101000010101011111010101001010101010101010101010100101010101

咁快live左
不嬲都無乜睇故
無睇過你以前果啲
比個標題吸引左入嚟

你覺得得意就好

都已經一年了

新讀者留名
好有創意 超正

買左71次野

西樓巴

你返黎喇

書展會唔會有簽名會
想嚟支持吓

新毒者留名

好期待

留名買書

Live咗

睇作者名就要留名系列

多謝巴打

hello無彎轉

好好睇
Lm

Lived

第一次睇依種題材 正

上次追gay廉故好似係未改username前
留名先

所以整個行程，基本上只有三句對白。

「這件好看嗎？」

「我覺得可以。」

「我覺得不行。」

我對逛街是沒有什麼興趣，不明白要漫無目的地和無數人逼在街上，這種趣味在哪裏。

不過她樂在其中，無論要看着櫥窗裡的物品，還是試穿不同的衣服衫。

大概這是我不明白的樂趣。

經過一輪血拼後，她成功買到約會當天的衣服。

再來就是染髮、美甲、修眉、選Con、化妝，花了一大輪時間，終於準備好，她變成一個出街舉手投足都有人注意的女神。

「不知道他喜不喜歡呢。」她望着自己一身的打扮問。

「除非他不喜歡女人。」我真心地講。

女為悅己者容，看到她這樣努力的打扮自己，就不禁想，到底用心為愛人打扮是什麼的滋味？

不曉得。

每一段的關係，都有終結的一日。任何關係都會被死亡斬斷，或是敵不過所謂的新鮮感。

既然如此，為何要開始？又要努力經營呢？

「可是，約會時要準備什麼？該說什麼，又不該說什麼？」

我們進了一家日本餐廳，從坐下開始，她就幫人倒茶、抹用具，談吐、吃姿都像極一個小賢妻。

她也算是我見過最有家教和禮貌的人。

她拿起一碟啫喱糖說：「我想吃提子味。」

她嘴巴這樣說，卻挑吃了一粒士多啤梨味。

「99%男生不會相信女生所說的『無所謂，我吃什麼都可以。』」

她們口中的無所謂，含意其實是：「我不想用腦／我不想開口說我想吃什麼／我根本不曉得自己想吃什麼，但麻煩你要在千百萬樣食品中猜猜看。」

「我個人覺得，有時給予一點意見也不錯，不要覺得約會都是應該由男生去準備。」

「喔喔，原來是這樣⋯⋯」她認真的用筆記簿寫下一切。

「至於吃飯時的儀容和禮貌，妳比我還好，這個不用說。」

「如果話題⋯⋯男生有沒有什麼話題？」

「只要讓他說自己想講的話就好了，偶然加點自己意見、給點回應，他就覺得妳是很好聊的人。」

「原來如此。」她停下抄寫，皓齒輕輕的咬着筆頭。

「做回自己就可以⋯⋯到我問妳問題了。」

「什麼？」

「妳想要怎樣的棺材？」

gay廉回來了

萬般帶不走呀伊巴

美甲是咪=gel甲
我覺得好肉酸

LM 好睇

突然將個女仔從拍拖幻想中抽離去要咩棺材

留名ʕ •ᴥ•ʔ

頂 我都係 btw 歡迎回來 見到有故即刻睇

為Gay廉而LM

忌廉啲主題次次新鮮

快啲快啲

「妳想要怎樣的棺材？」

修下，油下d灰水

好似好好睇 留名加油

推呀

gay廉出文!!!
期待緊你送黎本書呀

喊定先

好吸引 lm

live!

身後的喪禮，從來都少人重視。

大多數人不是認為死是禁忌，不應該提，就是覺得自己時候未到，或是覺得這是後人的責任。

但一個帶有死者意願的喪禮是最好不過。

一般來說，每個地方殯葬禮俗架構都不同，但大約也可分為病篤、初終、大殮、開弔、發引、下葬、守孝與祭祀、忌辰與祭祀等。

買棺材只是其中一步。

而棺材又可分大致為三種。

中式棺木，多以杉木、楠木為主，一般用作土葬；

西式棺木，有什木箱及柚木箱，也有較為高級的橡木、銅棺或用楠木製的西式棺，多會雕上花紋圖案，外型上比較華麗。

環保棺，即紙棺材，用蜂巢紙製，減少了火化時間及慳回一些能源，亦減少了樹木的砍伐，適合環保新世代。

了解她的意願、替她訂製棺材、安排好一些身後的細節後，說時遲那時快，就已經來到第二天的早上。

早上清晨時分，我已經來到他們約會的地點，但她還未出現。

隔了一會，我就接到徐薾君的電話。

「我⋯⋯恐怕無法來今天的約會。」

支持

無Fans
加上我對呢啲無乜興趣

題材好得意

Gay廉真係好撚正

嘩 係gay廉呀
等咗好耐
留返個靚名

btw 木下幾時出書

LIVE咗

好好睇

BTW未入嚟以為係金仔故

無巴 我上次係咪見到你 喺中環摩天輪

點解咁早比我見到個故 留名

留個靚名支持下先

Live咗 睇完寫一首情詩做咗fans

又要追文追到心掛掛

西式棺好似好靚，但反正都係化灰架啦
果然都係環保棺比較好?

新讀者留名！好正！加油

正呀樓主 第一次睇

新讀留名

徐薾君的父親是有名的商人，母親是在教育局工作的高級官員，家住獨立的三層別墅，價值過億元。

山旮旯的地方，害我花了一段時間才來到她的家。

原因她的母親要禁錮她在家休息疾病，直到身體康復。

「昨日已經不知跑到哪裏去，現在還要上街？留在家中養好身體！」

「但我很明白，我的時間已不多了。」她在電話中對我講。

所以，我的任務就是把她解救出來

遇上麻煩的客人，工夫就比平時多幾百倍。

「徐先生徐太太，你們好。」我禮貌地打招呼。

按下門鐘之前，我心中還是沒有劇本，我決定跟隨自己即興編作的劇本走。

我從來都不是一個誇張和熱情的人，但我可以演戲。

中學的我，曾經被逼入劇社，演了我不喜歡的劇六年。

這沒什麼大不了，我不喜歡的人生也活了二十多年。

「你是誰？」徐太太問。

「我是你們所請的南山高級風水師。」

「風水師？」徐先生見她的太太開門甚久，也上前一探究竟。

面面相覷的他們，想開口問對方問題時，我搶先一步說：「英明！所以你的伴侶真有眼光！請我回來一算就對，果然呀！妖氣十足！鞋櫃放坐東向南之位，必然擋氣擋財。人體最重要是什麼？肺和呼吸！氣之濁，身必弱，必然是三煞！三煞！請問家中是否有人身體不好，或是有大病？」

「對！你說得沒有錯！」徐太太一聽我說大病這個詞，就用力的捉緊我的手。

「所謂有瀰濟盈、有鷕雉鳴。濟盈不濡軌、雉鳴求起牡。」我假裝屈指一算，問：「請問家中是否有一閨女，美貌聰明，惟健康運勢不順。」我開始把中學背過的詩也胡扯一番。

這下子，連徐先生都睜大眼，驚訝地說：「師父你說得對呀！」

「正是！大師你這樣準，一定有解救的方法？」

現今，餘下最後一步就能破他們心房。

點解！！！！
點解我要咁早入嚟！！

又死人

我都買咗

Live
太早入黎

Sleeping beauty

巴打
抱歉 令你諗返啲傷心事

要唱輓歌

我己經寄咗啦

但香港火化木棺同紙棺，個設定燃燒時間一樣，搞到環唔環保都一樣
不過係少咗用木

「唉，可是，現今騙案甚多，人與人之間信任難建，我還是先走吧。」

「等等⋯⋯我們信你呀！大師你的解救之法是？」

「好。唯今之計，讓我幫你們作法祈福。惟此法法力無邊，易傷無辜，請二人返房，鎖在房間不要出來！靜待更時，我有命令才出來。」

「好好好，大師請。」他們回房時，我還能聽到他們細細聲問：「更時即是幾時？」

人骨子裡就是迷信，任你讀過多少書也是，這跟學歷無關。

當走投無路，你就會對任何事物也會輕易相信。

他們的房間是頂層，我在家中躡手躡腳，四處行走不斷打開房門，輕聲呼換：「徐薾君！」

逛到二樓，稍有微音，我便打開門，果然是徐薾君。

「你終於來了？」

「來救妳。他們已被我支開。」

「可是⋯⋯？」

「妳的心意到底是如何？」

「表白呀！」她肯定的回答。

「那就去完成妳的遺願。」

正走到客廳時，徐太太和徐先生剛好從房間到來：「大師，到底更時⋯⋯」

當他們看見我們，便目瞪口呆地問： 「你們要幹什麼？」

「夫人，我豈不是要叫你們留在房中嗎？此陣需要當事人在陣中，才能作法，因此才找來你女兒，妳說對嗎？」

「啊⋯⋯啊是呀！

「你們快速回房，勿再耽誤時辰！」

「喔⋯⋯好。」他們帶着疑惑回房。

他們一走，徐薾君又是一陣爆笑。

只是笑聲過後，她幽幽道：

「我媽媽⋯⋯總是以為我能痊癒。」

表面上係笑位但係有洋蔥

重回約會場地，已經是一個多小時後的事。

有一個男人正在原地來回渡步，垂頭喪氣的等着。

「就是他？」

「嗯⋯⋯」

皮膚黑黑黝黝，感覺是一個陽光少年。

「妳準備好？」

「不如⋯⋯我們走吧。」

「一場來到，這樣就走？」

「我⋯⋯」

他的餘光瞄到我們，看來有點詫異，然後步向過來。

「他來了。」

「我怎樣？」

「⋯⋯100分。」

「可否跟我說一聲加油。」

「嗯，妳加油。」

「冷淡鬼。」她瞪了我一眼。

我蹓躂到側旁的椅子，在那裡觀察他們。

「徐薾君，妳來了啦？」他笑着問。

「對不起，我遲到。」

「不要緊，剛才是⋯⋯？」

「我一個⋯⋯朋友而已。」

說罷，他們便起行，正式開始今天的約會。

因為好有共鳴所以好有印象

追到live 啦

超好睇，點解咁快Live左

你唔叫我
Btw幾耐之前
(我又要簽名

岩岩再煲翻大阪同地戀故就見到忌廉出文

咁嘅出文速度，比個正皮你

今個故事長度同上次差唔多?
想出哂先一次過追
被吊癮的感覺不好受

好正
LM

加甜

文啊

好正，留名

正啊lm

忌廉大哥！！

我一直在旁監視着他們。

說實話，偷窺的感覺真不錯，難怪有人會喜歡，我看我轉行去當私家偵探好了。

一路上，從吃飯到看電影再到逛街，他們都有講有笑，氣氛非常良好，看來策略成功。

來到一個大型商場，他們就去室內遊樂場，玩遍裏面所有的遊戲，當然包括籃球機和夾公仔機。

「我會勝出。」她自豪的說。

「才不是，我才會。」

「那來比試一番吧！」

「怕妳？」

他們一番激烈的比拼，終於以幾球之差，他勝出了。

玩完遊戲後，她紅着臉說：「好⋯⋯厲害。」

「你沒有事吧⋯⋯面色有點紅⋯⋯」

「太激烈而已。」

看她的面色果真有點不對，呼吸急速。

「妳發燒嗎？」

「我沒有事呀⋯⋯」她從袋中拿出藥，倒在手中吃掉：「只是哮喘發作而已。」

「要看醫生嗎？」

「不用⋯⋯小事，等一會就沒有事。」

「不要太勉強自己。」他憂心忡忡地道。

只是過了一會，大概是玩完夾公仔機後，她忍不住衝到廁所。

我也尾隨入女廁，剛打開門就看到她在洗手盆上嘔吐。

「妳沒有事吧？」

她擦乾淨嘴巴後問：「你怎麼進來了？」

「我來看妳死了沒有。」

她苦笑道：「如果我死掉，你也知道的呀。」

說得沒有錯，我也會一起死掉。

這個時候，她的手機不斷響起，是她的母親打來。

看來已經被他們發現。

「先回去？」我問。

「我能撐着。」關上手機，她深深吸一口氣，堅定地說：「我想⋯⋯給他一個美好的回憶。」

她對着鏡中的自己微笑，然後出去繼續撐着。

實在不理解，為何要勉強自己？

直到晚上時分，他們去到中環摩天輪觀看維景的夜色。

徐薾君應該會在上面表白，不知結果是如何。

等了大概十分鐘左右後，我在不遠處看見徐薾君的父母一面怒氣沖沖的到來。

真是不得了。

因為媽媽話人哋打緊車輪嗰時唔好騷擾人
好似係2個月前？

你說過會陪我走到最後

加速

cold gay lim

in gay廉！ we trust

Gay廉
留個名 由大阪個故開始追 原來咁就一年了

Push

係gay廉呀，未睇文先留名

追忌廉故嘅樂趣，就係次次入嚟都有新文

「騙子！報警！要不是有GPS，我們還蒙在鼓裏，不知你拐了我們的女兒往哪裏去！快說！妳在哪裏？要是她有事，你必死定！」徐太太用力抓住我的衣服怒鬧。

我被她扯得快缺氧。

此時，剛好摩天輪回到地面。一打開車門，就見到徐薾君流着眼淚衝出來，一鼓作氣的跑走。

留下他一人。

各人都傻眼了。

我也急忙追趕上去。

她的步速有點快，像一頭牛橫衝直撞。

「呯！」

一輛車在馬路面前把她剎停，司機伸頭出來大叫：「仆妳個街！妳睇路啦！盲還走路！」

「妳無事嘛。」我終於追上她。

她咬着唇，搖搖頭。

她開始又喘不過氣，隔了十分鐘才回復正常。

「如果妳不開心⋯⋯」

她仍是搖搖頭說：「沒有呀。」

她深深吸一口氣然後說：「沒關係，我願望已經實現了。我馬上會回復心情，不用擔心我。」

「真？」

「嗯⋯⋯」

「失敗嗎？」

「不是⋯⋯」

「那麼是成功？」

「也⋯⋯不是⋯⋯」

「到底是怎樣？」

徐太徐生剛好追上。

「滾開！」徐太一手把我推開。

徐生厲聲問我：「你到底是誰，為什麼要死跟着我的女兒？」

「我是妳女兒的陪葬師。」

徐太冷笑一聲說：「什麼陪葬，我的女兒根本不會死，她會康復無事。」

「不，你女兒會死，不會康復。」

「你說什麼！？」

「徐薾君會死。」

她母親露出想殺人的目光，正要衝過來時。

「夠了⋯⋯真的夠了。」徐薾君拿出袋中一包一包的藥，掉地上說：「其實也應該接受現實⋯⋯」

徐太徐生呆愣住，似乎沒有意料女兒會作出如此的舉動。

面對死亡時，病者的家人總容易說出帶有希望和鼓勵的說話，安慰病者會無事。

但聽在病人的耳裏，其實比粗口更難受。

其實他們要的不是假希望。

「可不可以⋯⋯讓我靜一靜⋯⋯」

他們緩緩的離開後，我問她到底剛才如何。

當他們進入車廂後，便陷入尷尬的死寂。

「我的⋯⋯」、「你⋯⋯」二人同時發聲。

「妳先說。」

「不，你先。」

「妳不喜歡看維景嗎？」

「不是呀。」

「我看妳好像沒有什麼興趣。」

「不是⋯⋯」

「什麼？」

她緊張得不斷地揉手心。

「那妳喜歡看什麼？」「你。」

她攻其不備的，以九秒九的速度說出來。

「什⋯⋯麼？」

「從中一起就是⋯⋯」

「我一直都有看你打籃球。初時，只是覺得你打籃球的樣子很笨很傻，而且經常裝帥卻不入球，好滑稽⋯⋯好好笑。」

她由原來說得呑呑吐吐，開始講得順暢。

「但後來放學時，我目睹你一個人在球場苦練波，落雨也是。我就覺得，你真心喜愛一種事物，投入去做的精神，很⋯⋯有型。你的笑容，也不知什麼時候，從好笑，變為好帥⋯⋯好好看。」

「多謝⋯⋯」

阿樂的臉上漸露喜色。

「那個⋯⋯我知道你喜歡手工藝品⋯⋯」

她送上的是一幅小拼畫，用一粒粒不同的、寫有數字的色珠，拼成一個小男生拿着籃球入樽的圖案。

「多謝⋯⋯」他徐徐接下。

「我喜歡看你打籃球⋯⋯所以你要加油。」

「下個月，我會打學界比賽⋯⋯妳也一起來看吧！」

他想伸手握她的手時，她有點錯愕，然後縮開。

「對不起⋯⋯只是⋯⋯我不能⋯⋯」

「為什麼？」

「我不能⋯⋯」

「不要緊呀，等妳可以來時再看吧，下年⋯⋯」

「不可能⋯⋯」

「是不是其實妳不喜歡我？如果妳不喜歡我，為什麼要玩我？」

摩天輪到站。

她急步疾走，只留下一臉茫然的他。

她望着街上暗黃的街燈，有一隻燈蛾飛撲其中。

「今天的約會是一個錯誤。」

我是不太懂這些情感。

這時應該做的是什麼？

拍拍她的肩膀？電視好像都是這樣教。

當我拍上她的肩膀時，她的眼淚如崩堤般湧流。

「你知道嗎？我好想答應他：『好呀！我會去看你的球賽！我會在你身邊打氣！』我好想對他說：『我喜歡你，我們在一起吧！』可是我不能⋯⋯」

她一拳一拳，輕輕的打在我身上。

「為什麼偏偏是我⋯⋯選中我？⋯⋯明明我從小到大都很乖⋯⋯很聽話，從未做過什麼壞事⋯⋯」

她緊握着拳頭痛哭，迴響街邊一夜的是淒淒的咽泣聲。

「其實⋯⋯我不想死⋯⋯不想死⋯⋯」

gay廉一字一句真係好入肉

心情downdown地睇埋最新果幾節更加sad

幸福得來不易

Happy ending好無

應該可以

啲對白，好似無數把刀，一把一把咁隊入個心度

主角死一次會有個不同既結局
所以個女仔死左呢次
會好似爺爺死咁有個新結果？

最近睇緊柯南

你肯定係我
我忍痛等你出晒先一次過睇呢個故
仲有我會等你個末日故㗎

感謝睇到呢度，終於就嚟完一章

呢一年身體好快少少，所以想盡快完晒原有嘅故

其實啲Like係無乜用，但我會當係小小肯定，鍾意不妨比啲肯定嚟

Facebook：

IG：

呢一年寫嘅故事：

寫一首情詩畀暗戀女仔，點知佢出返條謎題畀我.....

飛一次大阪，談了一場六天的「同地戀」

我係窮郵差，專門幫陰陽相隔嘅親人送信（各大書局上架中）

感謝支持，徐薾君章好快就會完

TG問你無理我

唔係偵探故啵

依加先得閒睇，留名先
gay廉知唔知我係邊個，之前係fb問過你野

遲咗啲
依家唔洗切又唔洗落地獄

啊啊啊係新故
想忍手但都係㩒咗入嚟

多謝座巴

我唔見左部電話

又live

live
舊登睇你到而家

Ok

明明呢一年仲有開末日從中環

未完嘛

由聖誕老人果陣開始我就知道一定會係sad end

「崔六雲，你知不知道人為什麼要長睡？」

她是我幼稚園的同學，叫小衣。

那個年紀的我們，不知道什麼是死，只知道死去的人會長睡不醒。

我們去問陳老師，陳老師說：「每日都有新的寶寶出生，如果人人都不死，地球先生就沒有位置了。」

原來，人的死亡，是為了下一代能在這個地球生活？

不生育不就可以嗎，為什麼要生下我們，人為什麼要出生？

我對小衣說，其實我好希望自己能長睡。

因為這一句，小衣幾天沒跟我說話。

以為你有新歡唔理我了

你咁大範圍我會有啲難估啵

一直都係Happy end

多謝巴打咁支持

咁幾時繼續啊 gay廉

手頭上仲有一個故事

瞓前推一推先

翻黎啦gay廉

舊讀者表示gay廉回來好感動

你唔好又開雙線呀，信你唔過
忍者故

一見到呢個名就好想睇多啲呢個角色嘅故事
好鐘意佢

忍者故都幾好呀，末日故連尾都見唔到
情詩、大阪同郵差我都覺得無以前咁Sad
可能改左user name係唔同啲

我本郵差書 簽錯左名

痛到入心入肺

唔記得有冇記錯
果時追過樓主有個中學後面定唔知前面坐左個女仔果段估
睇到我喊左 又係sad end
到最後兩個冇一齊
btw support

輕輕一推

飯桶

窮郵差讀者

早啊

歡迎回歸呀忌廉

好正好有feel

下 你pm我fb或者dm我Ig 睇下有咩補救方法 sorry

你哋真係好鬼衰

曾經同一個女仔大戰咗幾年

那天後，徐薾君的病情急轉直下。

我在醫院二十四小時，全天候的陪在她身邊。

他父母親對我的態度有所轉變，大概也希望有人照顧他們的女兒。

今天待她診療時，打算去餐廳吃個午飯，在某走廊轉角時，忽然一個蛋糕迎臉飛撲而來。

「生日快樂！」

一隻雪白的纖手把蛋糕的忌廉塗勻我的臉。

嫩幼的女孩聲音興奮地說：「呵呵，驚喜呀！李國明！開心嗎？」

我抹開眼上的忌廉，勉強的張開眼，終於見到眼前是一個女生，穿藍色外套、白色長裙，身高大概是168左右，清眸流盼、笑容似陽光燦爛。

但笑得貼美不等於我的外套沒有沾上忌廉。

「我不是今天生日，也不是叫李國明。」我說。

她遲疑兩秒後說：「怎會呢，明明就是黑色眼鏡、白色書包。」

她的朋友趕到後，不斷向我道歉和解釋。大概意思是，大頭蝦的她又搞錯對象，是白色眼鏡、黑色書包的人才對。

「不好意思呀⋯⋯你的外套給我吧，洗乾淨後還給你。」

當我們互相抄下對方的聯絡方法時，不知為何，有一種不好的預感出現，大概覺得跟這個女生交纏，將會產生非常多問題。

「洗好了便打給你吧。」

「喂，醫院裡面不能亂玩食物！」兇惡的護士姐姐殺到，他們大叫不好，然後急忙撤退。

我瞄一瞄紙條，上面寫着一組電話號碼，還有⋯⋯董喬伊。

董喬伊。

小剛：喬伊小姐

食緊早餐有新故

「怎麼沒精打彩呢？」回到房間，我問徐薾君。

她的時間不長了。

「沒有胃口⋯⋯」她躺在床上問：「崔先生，其實你現在會不會痛？」

「不會痛。」

只有我們死亡時間和死因是相同。

「真好⋯⋯」

大多將死的病者，最當下便是想減輕生理上的痛。

我望一望窗邊說：「妳記不記得，妳最後一個願望是什麼？」

「記得，我說過⋯⋯我想看彩虹。」

「剛剛下完雨，我們一起出去看吧。」

「這大概不可能了，我知道看不到。這是我最無理的要求，對不起。」

「今日天氣很好，來吧。」

我們來到醫院的花園，花園有一個綠綠的湖水，映照着剛下完雨的天空。

「看吧。」

一道彩虹高高掛在天上。

「漂不漂亮？」我問。

她苦笑說：「對呀⋯⋯很漂亮。」

「看不到顏色也覺得漂亮？」

她口張開幾秒後問：「⋯⋯你怎麼會知道？」

「是病的關係？」

「可能吧⋯⋯醫生也講過，也有可能是抗生素的關係。」

她的視力，漸漸變成全色盲，世界變得只有黑白。

「那麼妳是怎樣做那幅拼畫？」

「很簡單呀，在每一粒珠珠上面首先寫上數字，譬如紅色就是1，橙色就是2，黃色就是3，如此類推⋯⋯然後看着數字拼成就可以。」

這樣到底要拼到幾時？

那一幅畫，最少也有好幾百粒的色珠。

「妳一定花了許多的時間。」

「沒關係。」

「但他誤會你。」

「這也沒關係，這是正常的。」

「妳是一個真心愛人的人。」

陽光照耀下，她的手有點一點溫暖。

「有時我在想，造物主是不是在造人時偷懶，為什麼我們這麼多缺陷。」

我不懂回答。

微風輕撫她的頭髮，雨後的陽光灑落在她身上。

「可不可以借你的肩膀來睡一睡。」她虛弱的說。

窮郵差讀者

一見到係爸把既文就正皮

「嗯。」

她輕輕的靠過來，感覺她很脆弱。

這時，她的電話響起。

「喂？」

由於我們太接近的關係，我也能聽到電話另一邊的聲音。

「對不起，那一天我有點失禮，我不應該逼妳，真的抱歉。」

「不要緊。」

「其實⋯⋯我也有一個秘密想告訴妳。」

「嗯？」

「我喜歡妳。」

「⋯⋯」

「如果妳沒有空來看球賽也沒有所謂，待妳有空時，我們一起去看電影好不好？」

「嗯⋯⋯好呀。」

「妳在哭嗎？」

「不是⋯⋯我有點傷風。」

「下個星期一，妳有沒有空？我們先去西貢玩，然後去看電影好嗎？」

「嗯⋯⋯好呀⋯⋯樂仔⋯⋯」

「嗯？」

「沒⋯⋯到時我才吿訴你⋯⋯」

「好，到時見。」

「到時見。」

掛線後，她靠回我的肩膀。

「崔先生。」

「嗯？」

「你覺得我捱得到去星期一嗎？」

我不敢作任何回應。

「我⋯⋯還是不想死。」

星期日，徐薾君器官衰歇而死，離開人世。

徐薾君的喪禮是以仿畢業典禮的形式進行，參加的同學，穿着畢業袍，列隊唱畢業歌送別。

唱歌當中有一個人哭得特別厲害。

大概因為喪禮上，有播着徐薾君自彈自唱的一個小片段。

因為你會替我高興，偶爾會為我哭泣
因為你從來不假裝，因為你擁有真心
因為你是真的關心，不是客套的回應

我喜歡你，沒什麼特別的原因

這些我都不是親身經歷，是後來喪禮統籌師阿文轉告我的，他是專門幫人設計個人化的喪禮。

那時，我早與徐薾君同葬一起，這是協定好的。

遺憾的，器官衰竭這個死法仍是不對，代表我還未能死去。

因為渡命橋上沒有我名字的燈籠。

「崔先生，你還未答我的問題。」徐薾君在橋頭，拿着燈籠問。

「什麼問題？」

「為什麼你想死？」

「我反倒想問，為什麼要活。」

「因為可以跟喜歡的人看電影。」

「我不喜歡看電影。」

她微微一笑。

「我羨慕你，你羨慕我。」

我覺得她比我更像一個活着的人。

到底是為什麼。

櫻花緩緩的飄落在她的髮上，她笑說：「崔先生，多謝你。」

「再見。」

「我也只是利用妳，不用多謝我。」

「呵。」

她不明白我，我不明白她。

她漸漸消失在黑暗中。

望着她的背影，我想起一個人的說話。

死亡宛如誕生，都是隸屬生命。正如你走路需提起腳，也需放下腳。你是一個人來，也是一個人走。

晨早流流都要整喊人
你賤格

第一個故事已經喊到咁，之後點算

我由飯筒故喊到依家呀

啲文筆真係好到肉

拉闊啦

留名
Btw太sad了

留個名慢慢追

睇到喊。
點算

目前有個疑問：

男主細細個誤觸公公結果死左，醒返之奇怪自己無死到，而且身邊人事有好大改變，應該死左ge 公公都無死。

而家個男主同個女仔一齊死，應該醒返後一切再改變，但似乎又無變過。

呢點靜候作者之後劇情解答

第一次追故追到唔想停

我又光着身子回到人間，回到我的床上。

徐薾君所用的是火葬。

自支以來，葬式都有許多不同的選擇。

最常見的是土葬和火葬，也有水葬，就是將屍體直接投入河或海中，印度或佛教國家比較常見。

也有比較為人熟悉的是天葬，在天葬台解剖屍體，然後以鷲鷹啄食亡者的屍骨。

有一種類似天葬但比較少人認識，叫樹葬。樹葬即是把屍體運到深山密林的大樹中，掛上，任由鳥類和野獸啄食，再收回屍骨。

這些都是以大自然的力量化解屍體的方式。

而奇特一點的，則有崖葬，將遺體或棺材安葬在懸崖峭壁上，其他還有煙火葬、太空葬等等，不過都市人選擇不多，還是以火葬最為常見。

我當然有自己想要的葬法，不過作為一個陪葬的人，這些都不是我能選擇的。

無論怎樣的葬式，我還是回到這裏。

我見位位爸打都話飯筒故好好丁，有冇link 可以俾我哩個新讀者丁下

起床後，我第一個動作，就是到店舖，確保一下，一切都沒有被改變。

就像當年一樣改變。

但是，這一天，店舖沒有人。

「喂，媽？妳⋯⋯在哪裏？」

「出事了！」

「妳出了事？」

「不是呀！」她在電話的另一邊驚慌地說：「是你阿婆出了事。」

阿婆？去世一段時間的阿婆？

我記得，正是她和阿公的位置交換，變成她下葬。

「好像是有人盜墓，你阿婆也受到牽連。」

阿婆所葬的位置，附近是一戶有錢人家的山墳，算是大地主，因此盜墓的人當偷完有錢人家時，就順手牽羊，把婆婆的墳也挖了。

本來極為憤怒的情緒，因為媽媽所說的一句，轉為腦海一片空白。

「不知怎地，你婆婆的棺材內多了一具屍體。」

LIVED! 做咩多條屍

LIVE

live咗

喊左。。

點解大家本郵寄書都有簽名

同Cos狗 沙狗嗰啲一樣咁唔可信

我地利迷最高汁

有簽名因為佢哋喺預購時間訂咗

說明like FB嘅重要性
Facebook：

IG：

好sad

番工真係唔應該睇你個故

爸打出嘅題材一如既往都係咁吸引
正皮LM

live 新讀書留名
寫得好吸引

曾經同一個女仔大戰咗幾年

寫一首情詩畀暗戀女仔，點知佢出返條謎題畀我.....

【小喬初嫁了】初戀女友結婚前的一場鴻門宴

依3個故真係當年一路睇一睇笑一路喊....笑又笑過痛又痛過
每話最到肉既係最後一句

留名 求Happy Ending

Thank you 爸打

live

第一個故就勁到肉
Btw巴打終於等到你寫故喇

送錶個幕

Live
次次啲題材都咁吸引人
出多啲啦

Live LM
早知唔咁快睇 而家心情好down

睇到好傷感

你個名有聲

想搵個人一齊陪住自己死喺因為死個刻唔知未來會喺點，多個人陪好似會多一份勇氣咁，其實只喺自欺欺人，去到最後都喺得返自己一個去面對
巴打個故好好睇，加油。

心巴

無錯

新讀者留名

求文

山旯旮?

即係山卡啦

末日故開咗個頭咋

哦哦。

又整喊人

好好睇

諗起都覺得耳朵懷孕了

唔緊要 總有機會

lived - LM

Live 好好睇！

落返reference先

第一次睇巴打嘅故仔
一追追到live
好好睇呀

見到縮圖係人自彈自唱就以為係瞬き
最近好hit下喎back number

其實Yanny女神BB係咪有上連登
點解Follow咗我IG嘅
Btw一陣出文

好聽呀
如果去睇8年新娘 記得聽埋首歌先好走

文呢

文呢 返緊工等緊你篇文

留名追故

「我想帶一份陪葬品下去。」

許伯伯說。

他是一個頭髮花白、臉色蠟黃、頸上有刀傷、半身不遂的人，肝癌末期病人，餘下的壽命不久，目前長期住在醫院內。

「我一生都是失敗的，失敗的人生沒什麼餘下，但有一樣東西想帶到死後。」

「許伯，人死是什麼都帶不走。」我努力解釋道。

這是我第五次說這一句。

因為他也重複了第十次。

他從口袋中拿出一張滿是皺痕的剪紙公仔。

那是一個人型公仔，用黑色的硬卡紙整成，沒有添加任何的塗鴉。

可是，它是一隻單手的剪紙公仔。

「就是這一個，請⋯⋯請⋯⋯請⋯⋯請⋯⋯在我死後，把它帶給我。」

「許伯，請⋯⋯請⋯⋯請⋯⋯請⋯⋯你明白，人死後是拿不走任何東西。」

他的護理員娜姐馬上怒鬧我：「臭小子，好玩嗎？」

「對不起，是我的錯。」我正襟危坐地說：「但是許伯，我也想你明白，我是帶不到任何東西到死後給你。」

我是速遞員嗎？不是。郵差嗎？也不是。

何況，誰能送東西到死後的世界呢。

許伯點點頭，咳了幾聲，望着我，一面理解明白的道：「阿亮⋯⋯」

阿亮？誰是阿亮。

「我理解⋯⋯」

你理解就最好。

「我只是想帶一份陪葬品下去。」

你到底理解了什麼？

「許伯⋯⋯」

「我一生都是失敗的，失敗的人生沒什麼餘下，但有一樣東西想帶到死後⋯⋯」

我認真的望着娜姐問：「娜姐，到底我們是不是在無限輪迴的空間。」

我有點後悔接了這一份工作。

可是肝癌末期這幾隻大字實在太吸引，最起碼是我未試過的死法。

「許伯，為什麼你堅持想要這一個剪紙公仔？有什麼原因嗎？」

許伯欲言又止的，我禁不住問：「許伯，你有事想說？」

「沒有⋯⋯沒有⋯⋯」

「真的嗎？」

他硬生生的把吐到嘴邊的說話又吞回。

我望向娜姐，她也搖搖頭表示不知道。

「沒事⋯⋯」

夜晚，許伯又再次陷入昏迷，一度斷氣，幸好被救回。

我在想，這會不會是我最短的一次工作。

南門亮

Cried and 正皮

之前有睇郵差，加油！

如果屋企冇人已經喊咗 新讀者留名

在守候期間，駐守的陳護士對我說：「先生。」

「是⋯⋯」

「你是許伯的親人嗎？」

「也⋯⋯不⋯⋯」

「麻煩多點來探望你父親啦。末期病人在身體上的承受已經很痛苦，如果沒有家人的照顧和關懷，那就更痛苦。關心和愛令使他們好過一點。」

「我不是⋯⋯」我想一想，還是住口。

我好奇的問道：「許伯是沒有任何親人來探望他嗎？」

「你自己作為親人，不是應該最清楚麼？」她不屑的對我講。

「又是喔，謝謝妳。」

「多點關心你爸爸呀！」

「是。」

那個護士一番的說話，又使我想起許伯的單手公仔。

許伯的遺願基本上不太可能做到，現今之計，只好從他想帶公仔走的原因着手。

物件之所以有意義，多數是因為人為它注入生命。

到底是誰送許伯這個紙公仔？

當我查探一下後，發現許伯大多的親人早已不在人世，或是斷了聯絡。

他的父母在他大學畢業後，就在一次旅行中離世。而本來的親戚關係聯繫不深厚，自然沒有什麼來往。

許伯是一個聰明人，工作能力強。畢竟後在銀行幫人投資，攀升迅速。

之後結婚，但因陷入賭海，欠債太多。

他的妻子不久後病逝。

餘下的，只有他一個女兒。

她的名字好像叫⋯⋯白善兒。

阿亮

岩岩睇番啲舊故
好多都係sad end
小寶 小藍 小白

多謝晒新嚟嘅讀者嘅支持

上一次追係大阪故

睇到最肉痛係鴻門宴
但最深刻係小白個句 山有木兮木有枝

追

咁啱同名定小白嚟?

好敏悅

銳

現代資訊科技發達，信息流通，連帶你的個人資料也一同流通。

往好處想，你想找人或是起人底時，則變相非常簡單和容易。

白善兒，活躍於香港文壇，以詩集和散文見著，也是一名社工，專門處理家庭問題。

與她相約見面的地點，是在香港仔的石排灣海旁，鄰近她工作的場地。

石排灣是香港最早開放的漁港之一，現在仍有不少漁船停泊於此。

日落時，這裡的水面會波光粼粼，舳艫與杆帆交織，形成一幅不規則的構圖，陽光穿灑縫中，景色優美怡人。

「你好。」

白善兒跟我點點頭，她應該是我見過皮膚最白哲的女生，是一個大美人。

「妳好，白小姐。」

忌廉巴

小白

最後都做左社工
忌廉巴好多角色係社工既投射
唔通

Hello巴打

郵差故有冇第二季
Btw 留名

唔係你諗咁

最後又追到LIVE
其實你係咪諗完成個故架啦
update得咁密

咩事呀你

凍狗又殺人

主角每次死嘅時候都會返返去一個特別時間

唔記得晒之前啲故既人添

wtf，不知不覺live咗

小白！

劏狗 第一時間劏咗你

諗完 但未寫完

我鍾意你思維

「你說有關我親人的事，想詢問我一下？」白小姐的笑容和譪可親，有種溫暖的感覺。

「是有關你父親的事。」

「我父親？」她遲疑半晌後問：「是什麼事？」

「許丘明，他⋯⋯」

「他不是我的父親。」她斬釘截鐵地說。

「喔⋯⋯？」

她這個回答教我有點錯愕。

不是父親？

難道是母親？

啊⋯⋯不是。

「是他叫你來找我？」

「不是，是我擅作主張。他沒有這麼的要求。」我問。

她由剛才的笑容滿面，轉為現在的表情有點生硬。

「請問你是他的？」

「我是他的陪葬師。」

「陪葬師？」

「是，許伯已餘下不多的壽命。」

「即使這樣，我還是沒有辦法⋯⋯」

「不見父親的最後一面，不會後悔？」

「我後悔。」她望着大海，神色憔悴的說：「我就是沒有見過父親的最後一面。」

喔？

「許丘明不是我的親生父親，是我的後父。」

還是正評留言加速

其實啲Like係無乜用，但我會當係小小肯定，鍾意不妨比啲肯定嚟

Facebook：

IG：

有可能呀

個個post都讚好

本來白善兒一家三口都生活得非常愉快。

直到父親患上急性肝衰竭而離世，她們母女的生活頓時陷入困境。

幸好，白善兒父親的朋友，及時出現接濟她們，他的名字是許丘明。

許丘明是一個非常講義氣的人，之所以幫助她們，也是因為從前白善兒父親曾經幫助過他。

「在我快窮得沒錢開飯的一年，是他義不容辭的借錢給我。」

每次他帶上一袋二袋的日常用品和「給白善兒的零用錢」，都是笑着這樣說。

或許一開頭是出於道義，但慢慢他喜歡上白善兒的母親。

這些對還在小學的白善兒，她都一一的看在眼裏。

老實說，她並不討厭許丘明，因為他為人溫柔，而且對母親和自己都很體貼。

有時候，母親忙着工作，都是他放工後，親自去買餸回家，煮飯給她們吃。

「飯菜在客廳，妳告訴媽媽翻熱就可以吃啦。」他摸一摸白善兒的頭，然後就離開。

「媽媽⋯⋯」

「嗯？」

「妳是不是喜歡許丘明叔叔？」

母親沒有回答，只是顧着洗碗。

你是最好的

又諗起小白個gay廣式happy end

「人生總有許多事是不能盡如人意」

今次既故要有啲深奧

唔深呀

其實真係happy end嚟
好快你地就知

信你一成 摧毁心靈

我係窮郵差，專門摧毀心靈

我係凍gay廉，專門摧毀心靈

喂呀第一個個案就咁sas

我係凍gay廉，專門捉人去西樓造忌廉

你地唔好咁啦
我住忌廉

信

Gay廉所指的happy ending 同我地有少少分別

個個故都話happy ending架喎
btw就係佢搞到小白訂婚下話? 我唔係好記得
小白已經係我考dse個年既故

係阿亮丫

由以前舊登cd-rom開始睇gay廉到呢家連登開埋ac終於可以留個明

應該話佢接受sad嘅程度比較高，同常人有分別，圖書館、十年前都可以話係，小白都算係happy ending咩，我睇咗唔知幾多次都覺得個故好sad

等我 完晒final 再pm

「其實我不介意。」

轉捩點是白善兒一次發燒，許丘明抱着她跑了兩條街上的士。

後來，他就搬進她們的家。

這就是一切惡夢的開始，她說。

「他暴露了自己的真面相，把媽媽和我都打過。」

他欠下巨債，媽媽要不斷的工作還債，日夜打工操勞至死。

剩下兩個人生活。

一天的晚上，他還闖入了她的房間，想強姦她。

從此逼得她離家出走。

「對於這個人，我實在不想再回想起來。」白善兒說。

她流着眼淚說的。

「對不起，今天打擾了。」

看來，我來找她是一個錯誤。

點解由阿婆俾人盜墓跳咗去個阿伯嗰度嘅

正常， 一步一步講

嚇死我呀以為我睇漏左啲嘢

在工作的期限，我基本上就不會再有放工的概念，全時間陪在客人身邊，因此有時可以幾個月也不見家人。

只能靠電話聯絡。

除非有突發的事件，逼得我一定要請假。

這天，我就向許伯請了一次外出假。

因為非去不可。

在墳場擺上一束鮮花，深深的鞠了一個躬。

墓上的笑容似乎像昨日仍可見。

但他死了許多年。

許多年⋯⋯

「希望你喜歡這些鮮花。」

拜祭完他後，就順帶到墓場的另一邊，深入山林中，在山頂附近。

看見母親後，她的第一句是：「又見那個賤人嗎？」

我沒有理會她。

「妳上次在婆婆的棺材發現的神秘屍體的事件⋯⋯」

「婆婆棺材內，她的屍體的旁邊是一具小朋友的屍體。」

小朋友的屍體。

「到底是怎麼來一個小朋友，我想不明白。」她繼續說。

西樓月巴打
冇擺上紙言？

麻煩喜歡就正評 推Post 或是推介給朋友吧

啱啱條線返咗去會講

無呀 遲啲先～讀者成日令人又愛又恨
琴日紙言多咗萬幾Views，又唔見我FB有咁多like

啱啱like左

呢兩位巴打已被記名 將來我發達後會拎去打靶

都係我DSE嘅故

多謝你呀巴打

好呀 一定補返畀你
Btw 你係咪上次FB抽獎位巴打

睇到想喊
男人老狗好耐無喊過

屌 live左

Live左
好好睇 停不了

「你又知道是小朋友？」

「感覺⋯⋯那麼小，不是嗎？」

我觀摩和量度一下之後，就說：「說得對，他應該是一個不足11歲、身高152的男生。」

這下子，輪到母親好奇問：「你又怎麼知道？」

從小到大，我都對屍體有一點興趣。以前讀書的時候，也學過鑒定和檢查骸骨一點點皮毛知識。

一、觀察那具骸骨，只有10多顆乳牙，它必定是18歲以下。

二、骨骺板沒有閉合，則它大多數是一個孩童。

三、人不同部位的骨骺會在不同時間閉合。例如手肘的骨骺在12-14歲時閉合，髖部在15歲；肩膊在18-20歲。他手肘的骨骺還沒有閉合，應該在12歲以下。

四、他的股骨長度38。量度身高，可以從骸骨的頭到腳，又可以把股骨的長度X2.26+66.38，就等同身高。

五、男性肱、橈和股骨多數較女性大。

「一個孩童⋯⋯」

「你說，他到底是怎麼死的？」母親深呼吸一口氣問。

我想她心底裏應該最害怕⋯⋯他是活生生的⋯⋯

「我有些事不明白，需要拿這一具屍體化驗。」

不好的預感。

留名 好睇

我個個都喊到停唔到

條屍係主角自己

似，但好多謎團

扮咩

你咁諗就錯 gay廉邊有咁易俾你估到

Gay 廉新故留名

你終於寫返文

凍檸啡

無錯呀 應該會寫多一個

我好天真的

有人再晏晝更新

新讀者留名 好好睇

push

好睇

追到live留名

平時好少睇書
但睇左少少就想追落去
好睇好睇
💪🏿💪🏿💪🏿

砌畫 果度好洋蔥😢😢

留名g持

打我呀笨

香港慢慢也注重寧養服務，所謂的寧養服務就是為末期病人提供照顧和支援服務。

一個將死之人，面對不單是身體生理的問題，還有情緒、心靈的，所以寧養服務的團體是醫生、護士、社工、心理學家、物理治療師、神父等等。

暫時，港九新界都有醫院是設有寧養服務，許伯住的正是新界區的一間醫院。

「今天身體如何？」

「好精神，好彩有你打點一切。」他說。

才不是，他一點都不精神。

「這是我的份內事。」

「給你飲吧。」

每天的午餐都有一盒鮮奶，我曾經跟他提過自己喜歡飲鮮奶，他就每一天都會留給我。

許伯的身體越來越差，基本上是隨時會死。

「對了⋯⋯你記得幫我帶。」

唯獨他沒有忘記過剪影的事。

「許伯，其實剪影是誰給你的。」

這個問題，好像觸動他心底裏最深深處。

「是⋯⋯我的女兒。」

「未聽過你有女兒。」我假裝不知道的說。

其實這一次，我已經超出自己工作所需範圍不少。

我只是不想完成不到別人的遺願。

如果可以直接解決他的心結，我就麻煩事幹了不少。

「是我的繼女。」他說：「我的妻子跟前夫的女兒。」

「原來你結過婚的呀。」

「嗯，當然啦。」許伯神氣地說。

「那麼他們現在呢？」

「因為做過一些無法原諒的事，所以⋯⋯」

「你想再見到她嗎？」

「她應該永遠也不會想見我。」他幽幽地道，像一個小孩子得不到想要的東西。

有方法嗎？我也不知道。

這時，我又留意到他的頸上有一條深深的刀疤。

「許伯，其實為什麼你的頸上有一條刀疤的？」

「跟人搏鬥弄來。」他摸着疤痕說。

「人？」

「為了殺死他，最終弄成這樣。」

喜歡就請正評留言或者Share畀朋友
一陣見

文

繼續啊西巴

點解又live左

唔洗急 不過最好出快d

鋼牙巴

正評留言加增 先加文

Gay廉越黎越難滿足

正皮追故

應該就唔係

又睇完

有時見到啲好後生就有絕症既人 就會驚會唔會中自己

正

一早皮已正，惟有推多幾下

好好睇！

即係邊個故

lm 終於live了

唔係好記得exactly咩名添
那一晚，有個陌生女孩睡了我的床？

你google白善兒其實就搵到

推呀推呀
出文呀

Live左

好似太早入黎

又live咗

白善兒其實係《這一晚，有個陌生女孩睡了我的床》嘅女主角

Btw唔睇都唔會阻礙理解呢個故事

呢個故會唔會貫穿哂咁多個故既人物

有無文

我最鐘意既一個故

「他是誰⋯⋯？」

當我想再追問下去時，許伯忽然咳得不能自己，呼吸困難。

電視劇將死之人，都會口吐鮮血，大喝一聲，然後倒在地上以表達命不久矣，或是重傷的情況。

雖是誇張，但當看見許伯一口一口的咳出鮮血，才知道肝癌的病人正會出現如此情況。

醫生說，這是因為硬化的肝臟不能在短時間內清除毒素，也不能製造適當的蛋白質、血凝素或血糖。

他的情況越來越嚴重，醫生對我說，要做好隨時的心理準備。

在醫院內，我又再次踫見陳姑娘。

「陳姑娘，我好奇想問⋯⋯許伯身上的傷⋯⋯是怎樣弄來？」

「你做兒子還真是什麼都不知道？」她不屑地道：「對不起，病人私隱問題，不能透露。」

我倒好奇她到底是怎樣覺得我是他的兒子。

「⋯⋯」

即然無法從醫院着手，則只好找許伯的護理員娜姐幫助。

但找娜姐前，我要先去一個地方。

多30正評再馬上加文

唔會 小白喺度係有意思

係咪其實太憎自己 所以想摙死自己

以後叫佢 我係小gay廉

留個豆名

睇住您情書迷語個故同聽住上面首我喜歡您真係想喊 您真係寫得好好好有共鳴

D-K是區內一間出名的髮型店。

接待我的，是一個男子，體格高瘦，笑容很親切。

「第一次？為什麼會選擇我們？對呀，近來的天氣真是熱死人⋯⋯話說我老婆真的非常可愛，心地又好⋯⋯」

在我進來的十多分鐘，他已經講超過一千句說話。

「頭髮痕不痕，痕要跟我講，我再幫你找出位置。對啦，說起痕，你知不知道人一生有多少根頭髮？Btw我老婆真的非常可愛，心地又好⋯⋯」

由洗頭到剪頭髮都是同一個老闆。

「今天生意好了點嗎？網上的評論起作用沒有？」一把熟悉的聲音從門口傳來。

當我們會面那一刻，她吃了一驚。

當我看到文的那一刻，我吃了一驚

「Hello，白小姐。」

「呃⋯⋯老婆⋯⋯你們認識的？」

「當然認識。」白善兒放下手袋後問：「這次是⋯⋯」

「仍然有關許伯的事。」

「若不是當年有人救我，脫離那一個家，恐怕我不知會變成怎樣。」她望着旁邊的老公說。

那個老公呆滯的站在原地，似乎開始明白一點。

「老婆⋯⋯其實⋯⋯」他似乎想想什麼。

「所以，真的沒有可能，你還是請回吧。」

她如此決斷的態度，說明我這一次又是白走一趟。

「不是想狡辯什麼，不過他好像也很內疚。 」

說完這句，我就離開店舖。

唉，真盼望能早日解決，讓許伯得到她的原諒，我實在無興趣插入別人的家事。

方禮賢？

呢個係大哥哥定方禮賢

家族病係咪即係主角老豆都有

仆街live左

Btw寫得好好, 聽日買你舊作拜會下

你睇佢去嗰間係咩舖頭就知

無錯呀

多謝巴打你先

又要追故了

娜姐在新界一間老人院工作，踏入老人院，便有陰陰沉沉的悶感。

這種感覺不但是來自燈光，還是來自人。

沒有一個有生氣的人。

在這裏生活，好像就是為了等死，每個人都散發困在鳥籠的氛圍。

就像我的氛團。

「娜姐。」

娜姐正在為一位老人家清洗傷口，她有點詫異我的到來。

「有事？」

「我想知道，關於許伯的過去。」

她關掉水喉，嘆氣說：「我也什麼都不知道，他總是什麼也不告訴我。」

Live到

可惜娜姐也對許伯的過去一無所知。

線索全斷嗎？

「許伯⋯⋯是許丘明嗎？」本來被娜姐清洗傷口的老人家說。

「對！你認識他？」

「我是他的房友。」伯伯說：「他曾經自殺過，不過自殺未遂，好像傷了頸部神經。」

「自殺？你知道他為什麼自殺嗎？」

「他好像在替人還債時，壓力太大，結果得了一個病。他說要消滅什麼那個人。」

「嗯？」我有點聽不明白。

「好像是叫⋯⋯什麼分裂情感性障礙。」

在他講述病程後，我終於明白許伯的一切，包括他的傷疤。

過咗30正評 出多篇文

出多d啦

這時，我感到自己的身體有奇怪的感覺。

這種感覺是⋯⋯正要死的感覺。

是許伯。

為此，我跑回剛才的店舖，衝回髮型店，白善兒正坐着聊天，我一手拉着她上的士。

「沒有時間解釋，借你老婆一用！」

「什麼事？崔先生？」

在的士趕去醫院的路上，我便向她解釋許伯的事。

包括，當年她的父親借錢做生意，結果死前欠下巨債，其實是許伯替他們還，並不是他爛賭。

債務過巨，壓力過重的關係，導致他患上分裂情感性障礙。

分裂情感性障礙，就是我們常說的人格分裂。

產生另一個人格，一個極為兇殘的人格，對白善兒拳打腳踢。

「所以不關許伯的事，是他另一個人格的錯。」我說：「趁着許伯還有時間，去見他最後一面吧。」

「可是⋯⋯這⋯⋯」

白善兒聽得抱頭痛想，但我看她的態度是接受吧？

這次終於可以大和解。

帶她急忙趕回醫院，白善兒站在門口猶豫不決，我就先入房間，對許伯說：「許伯，你看是什麼人來探望你，不用再對着剪紙思念了。」

誰知許伯一看見白善兒，就頓時跌倒在地上，行動不便的他，匍伏地爬去把門關上，然後緊緊鎖上門。

「許伯，你幹什麼？」

「咳⋯⋯咳⋯⋯是你幹什麼⋯⋯」

「她已經知道一切了，她明白你是有另一個人格才會這樣。所以，她會原諒你，對嗎？」

「許生，我⋯⋯」白善兒在門的另一邊，吞吞吐吐的說。

「不是這樣⋯⋯不是她能原諒我就沒事⋯⋯」許伯老淚縱橫，淚從皺紋滿佈的臉滴在衣領上：「是我根本也不能原諒自己呀！」

「許伯，患病不是你願意的⋯⋯」我道。

「你明白嗎⋯⋯即使如此，那個『他』還是我呀！我還是沒有盡父親該盡的事呀！」

所以就想用刀殺掉另一個他嗎？

「⋯⋯」

「我對不起妳⋯⋯對不起妳的母親和父親，我本應該好好的照顧妳們⋯⋯沒有盡上父親的責任，所以潦倒一生是應該的。」

門的另一邊，傳來嘗試扭開門鎖的聲音。

「許生，你先開門⋯⋯」

許伯咳嗽得非常厲害，血沾滿手。

「對，先去找醫生來。」我說。

「不用了，就讓我這罪惡的一生⋯⋯咳⋯⋯結束吧。」

「可是⋯⋯」

又傳來嘗試扭開門鎖的聲音。

他又是一陣激烈的咳嗽，幾乎用盡全身的力。

「幫我擋着這道門⋯⋯這是我最後的遺願。」

「你確定嗎？」

他虛弱的點點頭。

我捉緊門柄。

「世上，總有些不能再見的臉孔⋯⋯即使你多想念她；總有些不能用道歉去解決的過錯⋯⋯即使你多想道歉⋯⋯」他幽幽的望着剪紙公仔說。

我明白，自己好像做錯事。

對某些人來說，最難得到的原諒，不是來自別人，而是自己對自己的原諒。

門鎖已經被護士解開。

「你確定嗎許伯？」

他再點點頭。

我嘆氣，用手頂着門，也忍住着門外的呼喊聲。

「爸！爸！」門外大呼。

這是我最後聽到的聲音，應該說我們。

一道房門，分隔陰陽兩界。

Facebook：

IG：

《我係窮郵差，專門送唔買書嘅人落地獄》（各大書局劣評上架中）

又love

剪頭髮

正評lm

佢地係呢個故終於可以一齊

不嬲都一齊

原諒自己真係好難 唔係對方一句無事就得

你明白嗰種痛

今晚仲有無啊？

睇黎真係要去煲返小白 完全無印象
淨係記得佢地去迪士尼
山有木兮木有枝

又live左

完了

我愛你

聽朝起身繼續

點解頭髮會痕 唔係頭皮痕架咩

小白呀
屌你個gay廉咁樣擺happy ending喺呢個故

可以安心訓啦

方禮賢不嬲都係一個低能
睇佢喺故事入面就知

佢啲gag爛到唔可以叫gag

但咁樣既男仔幾可愛

許伯

喂 但我live左 唔可以咁架喎

利申 追親故都係等完左先追 好辛苦啊依家

得你懷念佢

Live幾好 體驗追故樂趣

山有木兮木有枝係邊個故 想睇
表示很喜歡呢句quote

好有衝動想去書局買本 仲有嗎

《這一晚，有個陌生女孩睡了我的床》四年前嘅故

屌你，髮型師
當年睇呢個故既我一定仲係好撚弱智
唉，隔左咁多年既happy ending，算你啦
抵我買你本書，你再出我再買

大把啦 應該係成間書店最不缺貨嘅書

其實你而家都係弱智

唔好咁講 我其實好少睇書
你既故 真係好好

係呀係呀，弱智先入黎追你個故追到日日live仲幫你買埋書呀
幾時再出呀，弱智又想買啦

咁夜見留名嗰到有更新 點知都係無新文

唔想要呢種樂趣

多謝巴打
我講事實啫

原槉山有木兮木有枝，心悦君兮加
君不知係 金仔..我都唔記得咗.....

所以你是最好的
有人買我書先再出

Btw 女讀者

快d出故

而家睇返先發現gay廉其實真係幾鐘意周董

今日無乜人

其實我唔係金囝

論壇追故好開心架

鍾意以前嘅佢
中學都係圍繞佢嘅歌成長

對唔住
好呀聽日

新讀者留名！岩先特登追返小藍同啊乃再返返黎都冇乜文傷心！

有人呀 我等緊睇許伯同主角臨別前講乜咖

終於煲返小白啦
方禮賢成功改變歷史

Lm先

成日問木下過個
仲有點解小白同阿賢點解會一齊左架

真心會問小白同方禮賢點解一齊咗嘅，都無留心睇小白個故，同埋十年前個故
我代gay廉罰你地去睇/重睇

一日一支持

屌你個閪呢個故好撚好睇
正評
Btw好撚多人係咁quote文 長過金剛棒

早呀

早

早呀 琴晚見無文重溫完小白 好想快d知許伯講咩

「崔六雲先生。」

四周漆黑一團。

許伯的呼喊，我才意識到自己正在橋頭。

許伯已經拿着自己的燈籠，準備好起行。

渡命橋是伸延至黑暗的橋，沒有燈籠的光，便會迷失方向。

「許伯，對不起。」

這一次，我是徹徹底底的自以為是，以為許伯必定是想得到女兒的原諒；以為解釋真相，然後大和解就是他最想要的東西，結果做出諸般多餘的事。

對他來說，真相是如何根本不重要，她怎樣誤會也不重要，即使他患病⋯⋯有充分理由也好。

他重視的，是自己沒有盡上責任。

我真失敗。

許伯似乎看穿我的想法，他慈祥的笑着：「不用自責。我明白你的用意，只是⋯⋯不是每一個問題都要解決。」

「這樣造成遺憾，不會痛苦嗎？」

「人生太多遺憾，我們不會每一個都解決到。人生呀，就是學習與遺憾共存，接受痛苦、面對痛苦。」他拍一拍我的肩膀說：「你的人生路還有很長。」

這個⋯⋯我倒希望不是。

「何況你已完成你的工作。」

他拿出剪紙公仔，我感到完全不可思議。

這⋯⋯

不可能呀？

「人生最奧妙就是，雖有痛苦，也有奇蹟。」他凝望着剪紙說：「這是她小學時剪給我的，當時有四個人，一家三口加上我。她認同我，我也認為那個時候的我，最對得起她們的父母。」

「我也懷念，那時候的自己。」

我總覺得，他的責任心太大，把所有東西背負。

「後來她一氣之下，就把我剪出那個家庭。」

「許伯，為什麼責任對你來說，那麼重要。」

「因為沒有責任，愛會變得不實在。」他提起燈籠正打算走路：「別人也會感覺不實在。」

「我還是認為，你可以原諒自己。」

他微微笑，一個人走向橋的另一邊，被黑夜吞沒。

在生死面前，也許所有的事，顯得不重要。

幾正啵幅圖

多謝
下個Post我提下佢哋，記得嘅話

會員 大波小爾 整架

咁我知了

F5

生命中不能承受之輕

雖然未追live輕輕一推

許伯的葬禮是直葬。

直葬，近年在日本開始流行。單在關東地區，已經有近20%的人選擇直葬。

直葬就是，不作任何儀式便直接火化，將骨灰安放放入墓便完結。

這是他的意願，不想帶給任何人麻煩。

當然，直葬對喪禮統籌師阿文來說，是最沉悶，因為沒有任何設計的空間。

阿文本來是一個社工，為人樂觀積極，對朋友義不容辭，直到女友車禍過身。

他不知受了什麼打擊，就轉行做喪禮統籌。

阿文說，白善兒有來送他最後一程。

在老公的陪同下，她安放有三個人七隻手的剪紙公仔在他的棺材上，看樣式應該是新剪的。

還有一個單手的剪紙公仔。

這一次，她把兩個剪紙公仔，用膠水黏好，重新成為一張。

有些撕裂是不能挽救磨滅，但不代表不能補合。

如果你願意。

「你知道嗎，患上解離性身份疾患的人，經常會見到幻象。

對自己有時不能自控，但身邊也沒有人明白他們。社會只會害怕他們，當他們是垃圾，不理解和歧視又會使他病情惡化。」

阿文對我說出這番說話，當完結一切時。

「如果當時他死手掉，就不會受太多苦。」阿文說。

對於他這些說話，當時的我沒有太在意。

得你咁好

推 又live左 每日起身都追

你低能好多

強制留名

小白
凍狗害人咁多年

就睇下你今次覆唔覆我

其實小白唔係同左個賤男結婚咩

Live 咗 等eyd一篇

睇到眼濕濕

好好睇 巴打加油

可以話呢個係第二個平行時空

諗返周秀娜果個娜姐

push push psuh

我屌...係忌廉... sor....

你有資格話人低能

巴打想我應你個名？

揀埋禮物就返屋企出文

你係人？

喜歡你的文筆，也喜歡你的伏筆

你主人

絲呀

Gay廉我地gay下

對唔住 我唔鍾意男人

話說，我WhatsApp了那個叫董喬伊的女生，問我的衣服清洗好沒有。

她回答說：「沒有問題，你隨時可以來拿。」

後一天，我就依照她給予的地址上門。

打開門後，迎面而來的，是一個頭髮蓬鬆、打着呵欠的女生，一看就知道還未睡醒。

「什麼事⋯⋯？」她迷迷糊糊地問。

「我想⋯⋯妳今天叫我上來拿衣服⋯⋯」

說話之間，我才發現自己純藍色的外套，正被她當作睡衣穿着。

「啊⋯⋯對⋯⋯你等一等⋯⋯你等一等⋯⋯」她回屋四周張望，尋找我的衣服。

「那個⋯⋯不用找了，就在妳身上。」

「啊⋯⋯對不起，昨天太累又沒有洗衣服⋯⋯一時沒有衣服⋯⋯」

我無話可說。

「你等等⋯⋯我馬上拿去乾洗給你。」

「還是下次好了。」

「不用啊，現在馬上就可以還給你，跟我下來吧。」

我尾隨她，來到她家樓下的一家洗衣店。

投下金幣後，就開始等着衣服。

「對不起，崔路仁先生。」

「我叫崔六雲。」

「是嗎？我又搞錯了？」

妳有什麼是不搞錯？

在等候衣服的時候，她又在座位中睡着了。

一副蠢蠢的樣子。

忽然間，她的手機把她嘈醒了。

「什麼？你臨時有事做？那我一個人怎麼辦？不行呀！不行呀！說好是兩個人的嘛！喂⋯⋯我一時間哪裡找一個人來？喂⋯⋯！」

她鼓起胞腮的掛掉電話。

「什麼嘛，真不夠義氣。」

突然間，她想起什麼的瞪着我。

傳送門給你提供提讚：

垃圾IG：

新讀者Lm支持

睇左飯桶同阿鹿 一路睇以前啲回憶番晒黎

當中哩句好深刻

“”成長，最痛苦不是你要面對現實，而是你會漸漸的，漸漸的失去許多你所珍視的人。

他們雖然不是離開現世，

但是無論怎樣，

你們都無法回到過去的感情。””

跳左咁既？

佢係咁嫁喇
你慢慢睇落去就明嫁喇

睇埋十年前
利申尋晚急速補鑊一次睇晒兩個

紙言單日排行勁多都係忌廉d故

睇翻舊故嘛

好啱我今日嘅心情
多謝
估唔到係用返我寫嘅句子
真係夠諷剌

追到live再輕輕一推

到底世界上有無一啲野係可以永恆不變？

我愛讀者嘅心

差十幾個正評就過一千啦
加油

新讀者

唔計負皮 過咗千啦

「你⋯⋯接下來沒有事做吧？」

「我？我⋯⋯有事呀。」

「太好了！你願意幫忙，呼，鬆一口氣。」

「我說，我有事呀。」

這位小姐發生什麼事，是選擇性失聰？

「不要啦，求求你幫忙！來一次機場！」

「機場⋯⋯？」我問。

「可以吧？」她眨着水亮的眼神，發懇求的眼神。

我確實要去機場，這⋯⋯某程度算是順路。

「好吧好吧！就這樣決定啦！～」她看見我在遲疑，就擅作主張，幫我下決定。

果然遇上她，沒有什麼好事。

「到底是要幫什麼？」

「很簡單啦，只是企企站站的工作⋯⋯」

這我也放心。

不，等等先，為什麼她的眼神這麼心虛。

但我計

加速加速

有人再出

人

已經唔記得曬發生咩事

天大既謊言

有人

好多人呀 岀文啦

唔怪得ig即刻有幅圖啦

「來，小朋友看這邊，是一張小白兔⋯⋯然後⋯⋯跟我一齊唸⋯⋯媽呢媽呢～空！」

「媽呢媽呢～空！」他們齊聲地喊叫。

「這樣，就變成一個大叔叔出來啦！」

「是哥哥⋯⋯」我低聲地說。

在這一刻，我就要打開木櫃出場，接受全場小朋友的歡呼

她是一個魔術師，今天在機場有一場魔術表演，原本的助手臨時爽約，變成由我代替魔術女郎的位置。

我要穿着兔女郎的衣服。

gay廉有易服癖

「再來～你來吹一口氣！」她把一頂帽子遞給一個小妹妹，妹妹向帽子吹了一口氣，然後她就帽子中變出一隻小白兔來。

「哈哈哈哈～」小朋友們都看得如癡如醉，拍手歡呼。

不得不說，她穿起魔術師的衣服時，認真工作的樣子，與她平常是判若兩人。

可是，做表演的工作，壓力大得很，只是表演一個小時，我已經疲倦眼睏。

終於捱到表演完。

「喂！」我的左肩被人一拍，轉向後卻沒有人。

她在右邊出現。

「送給你。」

不要再說了

她給我一枝黑色的玫瑰，我伸手想接時，她又迅速收回，然後變出一粒朱古力。

「送給你吃吧⋯⋯看你這麼沒有精神。」

「為什麼魔術師總愛這招。」我吃着朱古力問。

「因為魔術師就是喜歡讓人驚奇嘛。」她理所當然地說：「今天感謝你的幫忙呀，如果下次⋯⋯」

「沒有下次⋯⋯」要我再扮女人不如叫我去死。

「不是啦，你扮女生還蠻可愛呀⋯⋯」她挑逗的說。

「我好後悔今日幫了妳⋯⋯」我深深吸了一口氣。

「你到底要去哪裏啊？」

「我要陪客人旅行。」

「對了，還未問你是做什麼工作。」

「我是一個陪葬師。」

「陪葬師？」

這時，我的客人終於到了。

他是一個28歲的男生，叫阿軒，一頭清爽的頭型，背着一個大背包。

「崔仔，我到了！」他一來到便熱情地抱着我，差點還想吻我的手背。

「啊⋯⋯原來是這樣，我不打擾你們了，再見。」她鞠了個深躬就離開。

「為什麼她好像誤會什麼似的？」軒仔問。

「都是因為你。」

我太快又入返o黎

軒狗條畜牲係小白老公
凍狗寫撚死佢啦

唔啊唔制 次次都到喉唔到肺 好生氣 點補償

西樓巴打 係我啊 早排留言問你野果個

加油osh!

Live 咗嘅感覺好痛苦

另一個軒嚟
BTW係都你死先

我畀你推多幾下

Hello 多謝晒呀

好快就唔痛苦

快啲減輕我地嘅痛苦啦

凍b

成日無睇，咁快就live左

仲話唔係gay
黎啦我好想瘋狂gay你呀gay廉

留意到個故講野個陣無乜尾音
係我多心？
都幾符合主角性格

即刻走左去睇啊正啊

真係唔係Gay
雖然我一個人去咗睇抱抱初戀
但我唔係Gay

留名支持！

依家收左工唔屎但cap 圖啦
真係live 左呀ching

原來又係gay廉！ 果然每次見到咁特別topic的文就知係你

啱啱追到live左 好正

搞到我諗起一個以前打機識落既人
唔係算好熟不過都有兩三句計傾
佢個陣自己走左去睇世界一初戀
之後寫故都係寫BL

又幾好睇，巴打會唔會寫自殺既人故事？

恭喜live咗

Hello伊藤巴

btw 我隔離左右睇到係咁喊

有諗過呀

覺得假如個人死後反而後悔，會幾過癮

離登機的時間不多，但我們仍在機場的商店逛街。

「買不買這一包魚皮，我在IG見過人推介，說味道不錯呀。」

在機場的商店，軒仔拿起一包一包包零食在沉思。

「沒有所謂。」我說

「你說魚皮好還是薯片好？」

「都可以。」

「很難選呀⋯⋯」他叫苦連天，然後眼角斜瞅到一包零食。

「嘩，這個是上次在FB看見賣廣告，大家都說好吃，一直想買的！」

「隨便吧。」

「不要這麼沉悶啦，現在我們可是去旅行喔！熱情一點啦！」

對着太熱情的人，還是冷靜一點比較好。

陪伴過這麼多的人，其實大部分客人的遺願，都是希望死前去旅行，甚至是環遊世界。

軒仔也是一個正常人，跟大部分人一樣，死前的遺願是去旅行。

這次，我們去的是尼泊爾。

尼泊爾，一個位於喜馬拉雅山脈地區的細小國家，境內山巒重疊，全國四分之三以上的面積都是山地，因此有「山國」之稱，人口2,800萬，曾受英國和印度的統治，文化深受印度影響。

他說，想去一個比較特別的國家見識。

「啊。啊！！又是罕見的零食呀！廣告見過！我們買吧？」

我說錯了，對不起，其實他不正常。

臨上機前，收到一則訊息。

「謝謝你今天的幫忙，祝你旅途愉快。

董喬衣」

我笑了一笑，哪有人連自己的名字也打錯。

「阿雲，我們上機啦！」他又在遠處大叫。

希望這次旅程順利。

好耐無見呀gay廉
新故留個名先

老忌，我返黎啦

毒毒巴

好耐無見啦旺巴

可以諗下呀

急不及待想睇gay廉式happy end了

訓醒有文真係好

你個名令我諗起一個人

未End啵

每次主角陪完一次死者去到橋頭 之後主角醒番 個現實世界都會有野唔同？

真係睇到心痛同成長左...
好多野唔係自己可以控制同預測嫁
好想下個會係愛情故呀

目前暫時淨係試過一次
主角唔知嘅原因

live了....................................

我想問...主角係一醒就係床.
定有人將佢放返係床??????????

一推一拉麵

咁咪即係sad end

又Live

佢醒咗就係喺床

咁我會破產

剛下機，我們便能感受到尼泊爾炎熱的天氣。

話雖如此，但它的那一種熱，並非香港那一種焗熱。

濕漉漉而令人難以出汗，尼泊爾的熱是乾爽舒服的。

第一次來到高山的國家，感覺就是⋯⋯非常原始。

「嘩！你看，這裡很像小學！嘩！沒有冷氣呀！」他對着別人的機場讚嘆。

沿途上，他都在大呼小叫，像一個剛入世的青年。

「喂朋友！有什麼可以幫助你們？」

一離開機場，馬上就有一群人圍着我們。

說可以介紹我們酒店、行程景點、一切的食宿去處、電話卡等等。

「真友善呀。」軒仔開懷地說：「尼泊爾人真好，又熱情又主動，哈哈。」

「你確定？」

「難不成會騙我們嗎？」軒仔說，他已經與那個熱情的尼泊爾人，互相搭着肩膀，仿如兄弟。

我們沿着機場出市區（其實機場就在市區中），一路上飲飲食食。

尼泊爾的感覺，就是中國的三線城市再落後多一點，建築混亂獨成風格，街上沙塵滾滾，如果沒戴罩跟自殺沒有分別。

「嘩，這杯飲杯不錯，叫什麼？拉屎？哈哈哈哈。」

他所指的是有點像酸奶的Lassi，是尼泊爾的特色飲品之一。

「朋友，如果想再飲，來我們公司啦。」那個熱情的尼泊爾人說。

「好呀哈哈。」

幾小時之後，我們的旅費直接少了一半。

「怎麼會這樣⋯⋯」

「我都說要小心他。」

站在吵雜街頭的我們，仿如迷失的羊。

「怎麼好？」

拿着行李，又沒有落腳的酒店。

「你決定吧，反正我們本來就有帶多餘金錢來，不用太擔心。」

「我決定⋯⋯可是我也不知道呀⋯⋯」

「那不如醫肚先，我有點肚餓。」

尼泊爾的文化深受到印度的影響，連飲食也是。

基本上，有時還是能分出尼泊爾的咖哩和印度的咖哩，就是尼泊爾的比印度的淡味和少一點辣度。

而另一個款有名的食物叫Momo，像中國的小籠包，沾醬而吃。

我介紹完後，軒仔還是不知道吃什麼，只是忙着拍照上網。

我夫人佢投訴，叫我催你出多啲

btw竟然仲記得我

一推一金龍

Hello 旺巴夫人 嫁到個好老公

你肯食我唔介意請

每次都係金龍 咁你就唔會破產架啦

你留過名 你應該知邊個

我不會是個好男人 也不會是個好情人

個董喬衣
係唔係就係小學嗰個小衣

夏雨有冇機會客串吓

尼泊爾

live左 支持
文字簡而精，沉重得黎又句句入心，好正

我都記得你講過尼泊爾好多呃人

留番個名先

繼續推

lived

第2個故好慘

去完旅行即刻寫返

末日故你死得好慘呀

當被人騙後，他也是第一時間更新自己的IG，把自己的心路歷程貼上網。

我倒不明白，這有什麼好跟人分享。

「崔仔，你的IG是什麼？」

「我沒有IG。」

「不是吧，你是古代人嗎？」

理論上，只有工作用的IG。

「想吃什麼⋯⋯」我還是回歸最初的問題，因為我肚已經餓得咕咕聲的響。

「我不知道呀。」

我不知道，大概是他說得最多一句的說話。我記得軒仔第一日來找我的時候，也是這樣說。

「我只餘下一個多月的壽命。」

軒仔是一個樂觀的人，對自己身患絕症仍是積極地面對，起碼沒有一般人那種，怨天尤人。

特別是，當你連怎樣患病都不知道時，這種態度更是罕見。

因為急性白血病的確切成因，現在仍然未有人清楚。

骨髓是位於骨中央的柔軟海綿狀物體，負責製造白血球。

白血球對於免疫系統至關重要，因為它可防護感染及有害物質。

而所謂的白血病是，白血球生長不正常，在骨髓中失控地繁殖增生。異常白血球填滿骨髓，令骨髓無法製造正常血細胞，例如白血球、紅血球及血小板等。

結果會削弱身體對抗感染的能力，並可能出現貧血、瘀血或不正常出血。

看他的笑容，根本不像是一個患病的人。

「那你有什麼遺願？」我問。

看他的笑容，根本不像是一個患病的人。

「那你有什麼遺願？」我問。

「遺願？我大概想⋯⋯嗯⋯⋯嗯⋯⋯我也不知道啦。」他抱着頭左思右思，也想不出個所以然。

「不知道？」

「其他呢，我是說一般將死的人，他們會想做什麼？」

我說大部分人都會選擇旅行時，他恍然大悟地講：「對，我應該是想去一次旅行！」

「去哪裡？」

他又再次抱着頭左思右想：「地方？我大概想⋯⋯嗯⋯⋯嗯⋯⋯我也不知道啦。」

他基本上沒有下個任何決定。

「我大概想去一個比較特別的地方。」

lm 軒仔成個女人咁 咩主見都無

Gay廉!!!

阿文唔係金仔㗎咩？
定係我記錯咗？

即係點

Cos狗

咁睇自己

無嘢了，我以為係金仔遺書故個阿文cross 過咗嚟，佢又係做社工

公認

廉狗 咁耐無見把口衰到

之前識人都係急性白血病然後幾個月都無就走咗
輕輕一推

岩岩追完小白
好sad

樓主 陪我死

題外話 Momo好食

推
聽日考試唔想溫書所以嚟追文

我初初都以為係金仔嗰個呀文, 但似乎唔同性別

呢邊係男性，果邊係女性

唔知呢

應該唔會

Cos狗好有心 堆填區都上返嚟覆我

巴打節哀

如果再等他選擇，怕他去世還未成行，我不想我的時間被浪費，就替他選擇了尼泊爾。

回到現在。

最後，我們選擇隨便在街邊的一家店舖醫肚，我們點了一個炒麵，感覺不像人吃的。

「我沒想過尼泊爾的人會這麼黑心，不是說他們很天真的嗎？」軒仔抱怨道。

你這麼容易相信人，怪不得誰，不騙你也對不起自己。

勉強吃完東西，像把一堆不知什麼味道的雜物塞進肚子裏後，餓你不死，你又不知吃了什麼。

「好飽⋯⋯」

捧着肚子，我們一邊選好幾間酒店，便起行前往，一路上，他都忙着一邊用手機拍下照片，或是覆述着他在IG中看到什麼。

「嘩，阿發又買了一部新跑車⋯⋯要數百萬才買到⋯⋯啊！是絕版的JD球鞋！給阿輝買到，他還去了周杰倫的演唱會！⋯⋯小美在英國留學的生活好像很精彩呀⋯⋯夜夜笙歌⋯⋯」

我沒有回應過什麼，因為我對他所說的大部分牌子都不認識。

「你想選哪一間酒店？」

在我們眼前有兩間酒店可以選擇，第一間是本地尼泊爾色彩的，環境一般，勝在價錢較便宜；另一間是西式的，格調較高，價錢自然也較高。

「嗯⋯⋯你想呢？」

「我沒有所謂，但行程體驗依你決定較好。」

「西式吧。」我說：「人將死，錢也帶不走。選一間體驗好一點吧。」我徑自走入酒店。

他急忙追上，然後笑着道：「喂，崔仔，不要生氣啦。」

「沒有⋯⋯」

結果去到酒店時，他竟然要一間雙人房。

為什麼？明明可以要兩間單人房，大家都舒服一點。

「留多一點錢，可能之後旅程有用嘛。」

我無話可說。

你咩絕症先

算係嗰度比較放得入口嘅嘢

溫書先啦

對唔住呀

咁得閒like人ig幅相不如繼續出文啦

洗唔洗跟到咁貼呀

舊的新讀者Lived🙂

岩岩係等文既途中 睇完gay廉既初戀女友結婚前的鴻門宴
係難得gay廉話happy ending 既文
值得大家去追

特登上嚟拉你落堆填區陪我長眠

一定要寫happy ending

雙人房is

Gay

有無買到催情朱古力?

好gay

Push 終於追得番
看名字猜到我是誰不？

這一天的旅程來到尾聲，我已經有點疲累。

酒店的客人數量不多，只有我們和另一個外國旅客入住，大概這不是旅遊旺季吧。

因此，我們所獲的服務，是每一個人有一個服務生專門貼身跟隨。

但我沒有什麼意慾享受，因為今天太累，就直接回房。

我洗過澡後，軒仔仍在床上玩IG，我攤在床上倒頭便睡。

「崔仔你是否生我的氣。」

「我只想睡覺。」

我感到他站起來，坐在我的床邊。

「真的生氣嗎？」

「⋯⋯」

「從小到大，家人就為我安排好一切。讀哪一間小學、中學，選什麼科，參加什麼興趣班，學什麼樂器，放學後一小時要什麼；兩小時要做什麼，大學要讀什麼，家人都一一為我決定好。」

他忽然的真情流露，使我不得不重新坐起來，認真的聽着他說話。

「所以，我由細到大，最不愁的就是『決定』，還有問自己想要什麼。」

「我有在聽。」

「崔仔，我有時挺羨慕你。」

「嗯？」

「每當我打開IG時，我都感到非常不開心。」

這句話我倒出乎預料。

平時見他機不離手，App不離眼，現在他說他是不開心？

「每當打開IG時，我都好羨慕別人精彩的生活，看着他們買到什麼名貴東西，或是飛到哪裏享受生活，我就妒忌他們亮麗的人生，恨惡自己暗淡的生活。」

「社交平台，人只會表現自己最好的一面出來，希望堆砌一副幸福美滿生活的沙堡，讓別人羨慕，你永遠不知道他們背後⋯⋯」

「我明白⋯⋯可是⋯⋯我就是控制不到自己。」他低頭的說：「我的外表跟內裡很不一樣⋯⋯」

「每當我看見同學漸漸在事業上成功，買車買樓時，我又會為了賺錢，加入我不喜歡的「搵快錢」行業，希望買車上樓；當別人去歐洲遊玩時，我又會跟着跑去歐遊，但明明自己不喜歡歐洲；看見別人拍片會有名氣，我又跟着一起拍片，但其實我不是真的喜歡拍片；看見別人有新波鞋，我也想要一對，人們有什麼，我就想要什麼⋯⋯」

平時笑容掛在臉上，嬉笑怒罵的他，此刻無比的認真。

「到我發現自己有病之後，我才明白⋯⋯最可怕的人生，原來不是短暫人生，而是原來你的人生都是拼湊。一直拼湊別人認為好的東西，得到的東西，卻都不是自己真的想要。」

「將死時，才驚覺從沒有為自己活過，做自己真心想做的事⋯⋯連一件事也沒有。」

旺太？

好少睇故 但巴打真係寫得好好
會一直做你粉絲
你令到我好想繼續睇十大

Live
仲未溫完聽日考試

「到我發現自己有病之後，我才明白⋯⋯最可怕的人生，原來不是短暫人生，而是原來你的人生都是拼湊。一直拼湊別人認為好的東西，得到的東西，卻都不是自己真的想要。」

「將死時，才驚覺從沒有為自己活過，做自己真心想做的事⋯⋯連一件事也沒有。」

你的人生不是你的

又lived

Btw 今日追埋木下結衣

發覺gay 廉巴既男主永遠都有一個好兄弟，忌廉，阿威，薯條

哈哈 所以係個到黎講係好食 煎既都唔錯
講返個故 中意依啲題材

多謝 但咩係十大

溫書啦

你追得幾快

嘩 好靚呀巴打 好佩服！！

是大家的

我又無食過煎
但momo都有好多款

呢個位有洋蔥

人生好似好難掌握係自己手中

Post 2 傳送門：

我覺得係好撚sad

阿鹿由始至終到一條心對彩悠 佢講過乜，做過乜，鍾意啲乜通通都記起心到

但佢明白自己當時跟本俾唔到幸福個女仔，為左令個女仔死心，人地一日打223個電話都唔聽

不過sad 還sad ，鴻門宴真心好好睇

利申:好鍾意薯條同阿鹿既兄弟情 佢亦令我記番起好多中學時期既兄弟

醒

根據經驗 每次都會有人睇唔到
所以出四次

Post 2 傳送門：
Post 2 傳送門：
Post 2 傳送門：
Post 2 傳送門：

自膠咗, 真係睇唔到

唔該巴打

唔洗客氣